\subsection{היידוע\\\C{Y fannod}}

\begin{frame}{\btitle{צורת התווית}{Ffurfiau’r fannod}}
	מבנה בסיסי: \C{\hlblue{\textsc{art}} \hlgreen{noun}}

	\begin{center}
		\begin{tabu}{>{\small\selectlanguage{hebrew}\hebrewfont\textdir TRT}llrl}
			לפני תנועה &
			\C{yr aderyn} &
			הציפור &
			\rdelim\}{4}{*}[\C{yr}]
			\\
			לפני \IPAem{j} &
			\C{yr iâr} &
			התרנגולת
			\\
			לפני \IPAem{h} &
			\C{yr haf} &
			הקיץ
			\\\\
			לפני עיצור שאינו \IPAem{j, h} &
			\C{y tŷ} &
			הבית &
			\rdelim\}{1}{*}[\C{y}]
			\\\\
			תמיד אחרי תנועה &
			\C{a’r tŷ} &
			והבית &
			\rdelim\}{3}{*}[\C{’r}]
			\\
			\ldelim\{{2}{*}[תמיד אחרי דיפתונג] &
			\C{cau’r drws} &
			לסגור את הדלת
			\\
		    &
			\C{daw’r meddyg} &
			הרופא בא
		\end{tabu}
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{\btitle{ריכוך אחרי התווית}{Treiglad meddal ar ôl y fannod}}
	\begin{center}
		\begin{tabu}{>{\small\selectlanguage{hebrew}\hebrewfont\textdir TRT}llrl}
			\ldelim\{{2}{*}[\begin{minipage}{\widthof{\H{שלא מתחיל ב־\C{ll} או \C{rh}}}}\textdir TRT \H{ש״ע בנקבה יחידה}\\\H{שלא מתחיל ב־\C{ll} או \C{rh}}\end{minipage}] &
			\C{mam} &
			אמא &
			\rdelim\}{2}{*}[עם ריכוך]
			\\
			&
			\C{y fam} &
			האמא
			\\\\
			ש״ע בזכר &
			\C{y tad} &
			האבא &
			\rdelim\}{4}{*}[בלי ריכוך]
			\\
			ש״ע בנקבה רבות &
			\C{y mamau} &
			האמהות
			\\
			ש״ע בנקבה יחידה שמתחיל ב־\C{ll} &
			\C{y llong} &
			הספינה
			\\
			ש״ע בנקבה יחידה שמתחיל ב־\C{rh} &
			\C{y rhyddiaith} &
			הפרוזה
		\end{tabu}
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{\btitle{חידה}{Pos}}
	\begin{center}
		אם \C{gardd} „גַּן” זו מילה בנקבה, איך נאמר „הגן”?
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{\btitle{אימון}{Ymarfer}}
	\centering
	\begin{tabu}{rlcrl}
		\uncover<2->{\C{y gath}}      & \C{cath}                 & \fem                & חתול   & \emoji{1f431}\\
		\uncover<3->{\C{y cathod}}    & \C{cathod}               & \fem                & חתולים & \emoji{1f431}~\emoji{1f431}~\emoji{1f431}\\
		\C{y ci}                      & \uncover<4->{\C{ci}}     & \uncover<4->{\masc} & כלב    & \emoji{1f436}\\
		\uncover<5->{\C{yr octopws}}  & \C{octopws}              & \masc               & תמנון  & \emoji{1f419}\\
		\uncover<6->{\C{y llwynog}}   & \C{llwynog}              & \masc               & שועל   & \emoji{1f98a}\\
		\uncover<7->{\C{y llwynoges}} & \C{llwynoges}            & \fem                & שועלה  & \emoji{1f98a}\\
		\C{y wiwer}                   & \uncover<8->{\C{gwiwer}} & \fem                & סנאי   & \emoji{1f43f}\\
		\C{y ddraig}                  & \uncover<9->{\C{draig}}  & \uncover<9->{\fem}  & דרקון  & \emoji{1f3f4-e0067-e0062-e0077-e006c-e0073-e007f-modified}\\
		\uncover<10->{\C{i’r ddraig}} & \uncover<9->{\C{draig}}  & \uncover<9->{\fem}  & אל הדרקון  & \emoji{1f3f4-e0067-e0062-e0077-e006c-e0073-e007f-modified}\\
	\end{tabu}
\end{frame}


\begin{frame}{\btitle{אימון בשלטים}{Ymarfer: arwyddion}}
	\includegraphics[keepaspectratio, width=0.45\textwidth, height=0.9\textheight]{media/signs/IMG_20190805_174430.jpg}
	\pause
	\hfill
	\includegraphics[keepaspectratio, width=0.45\textwidth, height=0.9\textheight]{media/signs/IMG_20190720_132721.jpg}
\end{frame}


\begin{frame}{\btitle{אימון בשלטים}{Ymarfer: arwyddion}}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\includegraphics[keepaspectratio, width=\textwidth, height=0.8\textheight]{media/signs/IMG_20190720_114044.jpg}
		\end{column}
		\pause
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\includegraphics[keepaspectratio, width=\textwidth, height=0.8\textheight]{media/signs/IMG_20190720_114044-cropped.jpg}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
